馬道立：形容斬中案被告情操高尚的法官郭偉健或損法官形象

終審法院首席法官馬道立，就區域法院法官郭偉健在一宗斬人案的判詞，形容被告「情操高尚」引起的爭議發表聲明，指郭偉健發表不適當或無必要的政見，有機會損害法官不偏不倚的形象，影響審理案件的公信力，郭偉健暫時不會審理任何涉及類似政治背景的案件。他認為郭偉健沒有遵守司法機構獨立及公正的原則，給人偏頗的觀感，已提醒郭偉健注意，而郭偉健表示同意。馬道立又指，法官及司法人員要避免就社會中具爭議或可能訴諸法院的議題，非必要地在判辭或公開場合中發表任何意見，尤其是政見，當法庭在案件中須就具爭議政治議題發表意見，亦必須不能超過合理需要。

郭偉健上月在一宗涉儂牆斬人案的判詞中，批評示威者的行為，又對因反對示威者而犯案的被告表示同情和理解。

終於肯出聲

下次照判，不過唔出聲講咁多
根本偏見存在係每一個人心目中

販冰兵 : 馬道立有法官唔做做曱甴

陳文慧呢?

[緊急] 幫手簽聯署！！

提醒就得
唔洗撤回判刑再判過？

香港法治救唔返架喇

停完職咪再情操高尚

律師無問題

重審啦屌

陪審團要擴到區院

已訓斥

講形象

馬道立之後應該連呢d做下樣既言論都唔會再有

人點會冇立場，差在你係咪跟專業做野

笑死人，剩係叫佢唔好講出口，靜靜地判

馬道立有無權力要求重審？

幾年前個上訴官楊xx
篇判詞勁似文匯大公文筆
又係借啲e發表自己政見

所謂一次不忠 百次不用 現實就係人既心理就係咁樣
信用係要用至少十年時候先可以建立 就好似香港依個所謂國際金融中心
但信用亦可以用一秒就摧毀 快到你反應唔切

馬官

暗示下次無咁明顯，要婉轉啲

三權合一，點夠班共狗玩

因為成件事好on9
刑期以控罪黎講冇輕手到
但點解告呢條罪麻煩問返律政司

明晒 即係下次輕判還輕判 但唔好咁口多

成班港共法官 , 點同你玩?

提醒連訓斥都唔係

根本好多裁判官 法官都針對示威者，剩係講保釋條件愈來愈嚴苛已經仆街
扮咩不偏不倚

訓斥完啦 無事啦

咪一撚樣

究竟佢係忠定奸

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

好似冇，要辯方上訴

馬道立：已訓斥，謝謝

上訴庭基本上紅晒
所以港共就算高院輸案件根本無所謂
只要打到上訴庭就得

咩有機會啫 損害晒啦

馬道立無權要求重審，除非被告或者律政司申請上訴或者刑期覆核，但今日已經過左上訴或申請刑期覆核嘅時限。

炒左佢啦

Pish

馬道立都就退休，無大影響力

係咪暗示你班法官都係有個人立場同偏見

支那人一定係政治凌駕專業

又係可以無後果？

SIDE氣～只係收埋唔講咁多野

藍絲黑警就放／輕判
爭取公眾自由就重判

所以佢拖到今日先出聲?正一仆街

終於！專業尊嚴！

遲左d囉
你唔好退休出講

咁都係或就算撚數啦
死老坑

這是外國人嗎？同志，給我請來深圳渴茶

成套制度都崩潰晒
仲扮咩

律政司上個星期已經出咗聲明唔覆核刑期

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！

全民文宣呀！！！ Share27號國歌法二讀同埋國安法嘅文宣出去呀！

樓主幫手置頂得唔得

佢就比人換先夠膽講咋

少數派摧毀立法會其中一個原因咪要搵個紅官頂佢個位

起碼出份聲明認錯

仲或損？
明損啦

已提醒郭偉健注意，而郭偉健表示同意

好簡單，我係法庭屌完你老母係咪提醒我下次唔好就算

講真

係呢個咁on9出左聲姐

大把醒既 明偏幫 但我判詞又唔講

你吹咩

有險可守

受害人冇得自己申請覆核刑期咩？
我記得比人斬個女仔好似有出過聲明話唔滿意架喎

或損炸，唔係損左

或？

提醒

條撚樣就嚟退休理撚得你哋咁多
馬: 郭生你個pk俾我安安靜靜退休得唔得

所有無民主嘅地方都唔會有法治

你會唔會話跟大明律例判案就叫法治？

強烈譴責
之後呢?

你估佢唔知有問題咩，要爭住表忠唯有一擊即中

馬道立違反國安法

訓斥左啦，仲想點

冇計，垃圾律師/外聘檢控官唔到佢管

刑事要律政司告

收皮
已訓斥 完
照坐咁多
一樣垃圾

郭狗太蠢
好似張潔宜咁先醒

政治案件應在判詞添加法官政見更加穩妥

根本最賤係D官
死晒佢差唔多

首席法官= 中央任命, 再任命有資力去做法官.
基本上, 中共揀人.

話都只係話一個 仲有成幾十個紅官 重審都冇

人都判左啦，咪又係4年

無, D野由DOJ決定, 受害人既意願只係參考

算了..法冶死撚左架了..

究竟邊個破壞法治
到底邊個推崇暴力

合理化不公不義？

判完，訓斥左，當冇事？
個仆街坐48個月又可以出黎

讚愛國愛港人士情操高尚有咩問題

唔私人檢控佢謀殺？

要籌旗出聲

咁斬死人，是但告條傷人？

即係法官唔中立都唔緊要
唔好發表比人知就得,下次小心D

過幾日被人搜到有幾包粉

但大狀黨：法官係至高無上

S

嗱你咁樣唔啱㗎，下次唔好啦

哦

搞錯
教書果D就收warning / 冇校長做
呢D就可繼續做....

衰過訓斥，提點即係冇爆粗同掟快勞

我真係唔明白，啲人成日以為醫生律師嘅判斷就係神聖，永遠都係正確

喂大佬，咪又係人一個

你試吓喺交友 app，叫你身邊啲女性朋友話畀你知，或者你自己嘗試搜尋啲對象，所謂律師、醫生，傾傾吓其實咪又係人一個，一樣有立場，一樣講淫嘢，有七情六慾

只要係人，就會有情感，自然會有立場，差在你表唔表現個立場出嚟

只要唔係科學嘅嘢，就唔會有絕對嘅一同零

例如歷史，孫中山先生係中華民國國父，但同時亦都係清朝朝廷嘅「造反分子」、「反對派」、「恐怖分子」

世界上冇所謂完全絕對公平公正

Push

有都冇用，因為條撚樣係被判有罪，只係懲罰較輕。但陪審團冇辦法左右到判罰

香港人仲咁迷信法律

藍屍: 黃屍官馬道立

琴日手足私了紅底律師都係一種提醒

提醒注意... 公義依然得不到彰顯

依然冇發還重審，重新審視刑期，對遇襲者一啲都唔公道

北京一定還拖：成立國安法庭，香港假髮黨無得撈。

咁肯重審未呀？

重審啦

手足私了執葉律師有高尚情操

527國歌法
612添馬公園
616維園

用詞咁撚輕 護短到呢

惺惺作態

講咁耐都只係話個裁判官有俾人偏頗既感覺而唔係真係偏頗，講到佢只係講錯野而唔係心存偏頗！仲有，個俾裁判官既勸喻更加令人覺得法庭虛偽，佢講到法官只要係法庭唔好發表政見或表示政治取態就得，而忽略核心問題，個法官本身係咪公正、不偏頗，例如郭偉健唔再讚犯法藍絲情操高尚，乜佢就就係公正？佢只係仍然內心偏頗藍絲而針對黃絲，乜法庭只係關注法庭有冇俾人偏頗的感覺，而唔係真心確保法官真實展現不偏不倚既判案態度？

呢啲你知我知啦洗撚你講咩

其實個官冇輕手到 重審結果係一樣
不過佢判詞就真係偏頗
只係律政司用一條較輕嘅罪嚟告

其他職業損壞形象基本上炒得

當張不舉上去時就連最後一塊遮瑰布都冇埋

靜雞雞嬴，兩邊都唔慣；我哋有連登，𠳔哋都有人提醒。

正常，再審丶抄人！又唔係終生的吧

即係你有政見無問題, 亂鳩判都得, 不過咪撚講到出口啦

遲了

曬氣啦,馬道立
無架啦,點扮都無用

收皮啦間唔中出黎比啲甜頭

其實佢的判刑有幾重我唔識判斷
但佢的言論一定唔恰當
馬官而家先出聲其實遲咗啲……但好過唔出聲

等律政司講明唔會上訴之後先出嚟講野

陳文慧假律師
佢d 案全部冤案
要重審啦屌

是但啦 法治死咗就係死咗 唔會翻生

溫提 馬道立退休啦， 下個上任係出名紅底

個黨叫你地出聲表忠呀，睇下琴日幾多部門出聲明支持國安法

法官犯錯
疑犯埋單
香港式法治

之前一案三審都是警告了事

已訓示

完

重判啦屌 明顯個官有受政治立場影響

無啦 下年馬道立退休 連終審都會玩完

馬道立同鄧炳強一樣

點樣都係玩完左

其實判刑上唔算大問題
區院最盡7年,佢判6年,但因為認罪減3分1先4年

too late too little
你仲在任都只係暫時唔審理 下個紅底上任全部佢審啦

同差佬訓斥一樣中，根本蛇鼠一鍋

或？
損曬啦

咁就挽回法庭嘅形象馬道立你諗都唔使諗啦

咁都叫有機會損害法官不偏不倚的形象

佢嘅判刑原則有問題 （刑期上訴嘅basis可以係刑期明顯過輕或者原則性犯錯）
除咗佢判詞邏輯錯漏百出之外
佢因為佢啲藍屍政治取向減多咗刑

印象中，因為社會好難先培養到一個專業人士，所以為左社會整體利益，所以對佢哋就有輕判呢個玩法

跟手馬道立就成為21世紀紅衛兵既批鬥對像。。。

佢意思係屌郭官講得太明顯咋
佢都無話判得輕

Exactly

刑事邊有得私人檢控

刑事都有
但一罪唔可以兩告

提醒完就算喇？
依家都話個judgement 有問題 偏頗喎
唔審示威案就ok?
直頭要停職啦個紅官
燉冬菇啦要

係共產黨壓逼下仲肯出聲已經係一個壯舉

同埋告咩罪由律政司決定
之前提過刑事檢控專員應該要分出嚟唔受律政司管
但係ban左

幫下佢出名等下次藍絲對付佢
馬道立係黃絲

終於有人講呢點

馬頭都係紅底、提自己友、唔好做到出面、暗暗做。

但係喺律政師決定做唔做刑期上訴
上級法院唔會主動檢視判成點
大波驊點解唔上訴就唔洗講

其實講出嚟仲好，好過收收埋埋，然後又搵藉口減/加刑

但係照舊坐得48個月

行政長官：中央任命
首席法官：中央任命
三權分立

或損？ 已損

根本就不知所謂 呢種行為一次身為一個法官 正常唔應該發生 我諗佢地作為法官 應該比一般人言行 思考更多

最重判七年判到六年邊有減到？

好難判夠七年架wo

其實到時陪審團真係有用咩？個個陪審團都可過要先過到中共果關先可以做，到時可能死得仲慘

malomalo

佢瞓咗幾耐

香港嘅法官仲有咩好印象

最慘係共產黨下馬道立呢d咁保守ge言論都容不下

條友認罪wor

最後刑期點都係官決定

你睇判詞
喺認罪減1/3之外係有減多少少的

二戰海軍一句名言 軍隊徹退不會漏遺一個陸軍
建立一個傳統需要三百年，但放棄只需三秒

d

偏頗的觀感
觀感咋

高尚情操

吓 哦

咁又點？ 藍絲會唔會加監？
得把口出黎鳩up係人都識

出聲自保避美國制裁

下次咪唔講野，直接判最高刑罰囉